一個出色嘅在職導演，反而最緊要唔係話要認知幾多攝影知識，唔係攝獵過幾多嘅經典影視作品或者係對於劇本嘅嚴謹度

我認為首先最重要嘅，係要擁有自己嘅世界同哲學。能令觀眾真正完全了解你嘅電影哲學，走入你嘅世界觀，並影響到佢地，先係一流嘅藝術哲學家並全嘅影視製作人。攝影，燈光，配樂，劇本，演員只係一堆互相配合黎做出你電影世界同形式藝術嘅工具。所以導演嘅思維好影響佢個級數高低。

有思維 其他野冇
咪變左眼高手低

無錯，經常會有。所以擁有自己世界觀之餘，都要基礎上識拍戲

名成利就永遠係導演
點解仲有人做
攝影，燈光，配樂，劇本 ？

搵食

咁易做導演咩

可以用許鞍華同杜琪峰做比較

許鞍華不嬲都係揀有意義嘅故事嚟拍
杜sir好多作品都個人風格大於故事

睇你想做邊類人

咁究竟邊樣先係首先

佢地嘅電影作品都有投射自己嘅思維篇同風格，喜好邊個睇乎觀眾口味

有自己世界觀同電影哲學一定係根本先

但呢樣嘢可以係拍攝入面搵到 亦可以係學習其他技巧領悟
等於你讀書學知識同時悟到人生觀
而唔係有人生觀先俾你生存
得意念無其他除咗眼高手低仲影響你提及嘅向觀眾表達 等於天才毒撚詞不達意
反而得技術熱誠等再來就係用意念哲學等高層次去分高低

其實當你睇重世界同哲學 證明你已有一定造藝 或者係識得判別

其實所有形式上例如剪接，配樂，攝影都係會某程度上建基於導演嘅思維同睇法，從而創造到佢自己嘅風格。所以眼高手低嘅個情況，係佢唔能夠完美表達比大多數受眾欣賞，令觀眾好難進入佢個世界。但唔同人有唔同睇法，表達手法會各人而有不同反應

係整個電影藝術黎睇，你講法無錯，有自己電影哲學再加埋純熟同大膽嘅表達技巧先稱得上為大師。 不過張整件事拆到最基本黎講，如果同一個視點或同一個情節，如果導演果刻所睇到或感覺到嘅野唔同，拍出黎嘅景界深淺係可以差好遠

你講個三樣野咪就係建構自己電影哲學嘅元素

如果要我張電影哲學落個實在啲嘅定義，我可以會話係一種利用畫面，鏡頭，配樂，燈光同故事互相配合黎表達導演所思考嘅野

符號學

王晶都無咁既條件, 仲成日唔去拍戲現場. 但都拍到好多賣座片

樓主既成功電影，無賣座呢樣野

但王晶有一樣野, 係任何導演都適用: 佢既溝通技巧極好

好多人拍攝技術好, 擁有自己嘅世界同哲學, 但因為溝通技巧欠佳而做唔到好導演.

王家衛都話過: 在片場係處理人際關係多於藝術

哲學好大程度係來自劇本

攝影技巧/表達方式係來自導演

又識/有份量同演員/幕後溝通

又要有哲學

萬中無一

我睇過連登咁多post 第一次見到咁長既topic